【無止境減薪不禁心動搖】低調置業討論區(322)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 純正港人(港豬)
，前稱離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

Pin呢個

唔好要aa介紹
唔好簽按揭轉介紙
俾aa插左旗你就少左幾k回贈了
轉介搵萬幫或者星之谷啦

手動置頂蝗加蝻變慘巴打警世長文

//分享經驗俾你知
10 AA 9個都仆街
教車師傅，裝修佬同AA根本就係同一類人
唯一可以保到你平安嘅心得，記住記住心中有把尺
企硬Budget 係咁多就咁多，一蚊都唔加

AA常見手法

俾多少少
無論你搵幾多錢嘅盤，佢都會同你講加多少少，仲扮晒嘢計晒數俾你睇，每月供款多兩千咋
唔夠錢呀？ 不如問屋企人借少少

否定成交紀錄
佢哋會同你講，成交嗰啲都係垃圾盤，殘裝修，低層唔計，得一千零一個冇盤㗎啦，早兩個禮拜仲有，而家冇㗎啦，真正嘅市價並唔係咁

非常渴望你睇樓
無他嘅, 簽咗睇樓紙, 三個月內你同一個盤就要搵返佢, 更重要嘅係, 越多人睇樓就會營造出樓市暢旺嘅感覺, 當買家發現有好多人同佢睇同一個盤, 就會開始心軟, 情況就好似訂酒店一樣, 酒店網站話俾你知幾多人同時睇緊呢間酒店, 但係其實好多人根本就係齋睇無心買, 同時地產公司又可以喺報章大做文章, 對外宣稱預約睇樓量幾多幾多

俾垃圾盤你睇
搵d賣極都賣唔出嘅垃圾盤你睇，然後帶你去睇正常盤，令你有比較，覺得真係搵到筍盤

永遠唔會畀晒所有盤你揀
地產公司可能有自己嘅分盤機制，同一個屋苑就算有10座8座, 合共有10個盤符合你budget, 但你問任何一個AA，佢都唔會有齊10個盤，就算有都絕對唔會同你講有10個，照舊只比三四個你睇，三個貴嘅一個平嘅，到時你自己唔識揀

唔比時間你考慮
第一次睇樓呢就唔會逼你嘅，第二次開始就會逼你帶齊支票，短時間要你落決定，如果你反抗佢就開始放棄你，搵過第二個客

網上見到的盤九成係假嘅
特別係中X地產，其實其他都係，所有盤都係昆你過去睇樓，你一問佢就會同你講，已經賣咗，業主封盤或者業主加價，有一間宣稱係真盤源，所以特別少盤，有可能係真嘅，自己留意吓

不論個市係上升定下跌都水你入貨
升嘅時候就叫你搶，唔入就冇㗎啦
跌嘅時候就同你講已經回暖，最近已經賣出幾多幾多個

暫時諗到咁多//[/member]

【如清風可告知】低調置業討論區(321)

上一個post

LM

鍾意聽阿 Lam 既留名

留名

咩事咁多破頂post

有無d做傢俬做得好既介紹？想d設計靚既

Aa開post

驚預到d唔好既舖，做出黎差好遠

捨得洗既去emax 慢慢睇同搵設計公司，不過果d 都好貴
傳統用返裝修公司就靠返熟人介紹穩陣d

搵中原買御半山要求1.5%回佣算唔算正常唔大咬?

lm
想問係咪有裝修後清潔&除甲醛介紹

之前搵過下
除甲醛要$5-6蚊一呎，清潔就睇呎數

$5-6呎印象中都唔算貴?

我估唔算既
有d 我見收$8 都有

想問下各位業主
租客有冇要求你減租？
減唔減好？減又要減幾多
本身自己都要供

有，減左500

我岩岩4月頭放租
本身市價14k 但最後13k 成交

我主動減左10%

5-6蚊尺係裝修後清潔加除甲醛定只係除甲醛??

98xx 如果全包係貴但貴唔到2-3000
唔怕煩咪搵多幾間連鎖店格下價
葉謝鄧、黃馮果啲

淨除甲醛

無

開聲可能減500

月尾要同其中一傾續租，佢主動話想續
咁我大概唔加唔減吧

$6500全包

有冇室內設計介紹，6月收樓諗住成間屋大整

[URGENT]
想請教如果當日去睇樓用阿媽名簽睇樓紙，睇啱心水樓盤
而家另一aa 可以野講到更加平嘅價錢
我用我名去購入單位 ， 會唔會要比佣第一個aa ?
定係只要唔係我個名去簽睇樓紙就唔需要理會
Thanks a lot

睇樓紙唔係你簽就唔使理

感謝解答

直系親屬喎

咁未婚妻其實都計既WO

上網睇話女朋友唔計 老婆就計
未婚妻係女朋友掛

我都見到有咁嘅條文
但佢點查 我地係咪母子關係 ？

Agger，一動不如一靜

鳩噏：閪知老母想買咩

問下律師咯，但aa狗隨時煩過閪

我都擔心緊
無單開
隨時發窮惡

要追究起上黎有根有據基本上唔會check唔到 & 入鳩硬
自己衡量下風險

試下叫第一個AA幫你再鋤多2口價?

業主係換樓客
應該同B agent 睇岩樓盤
想再做埋賣樓
第一個aa 未必幫到講價

WKLL基本上係發展商御用律師行
你搵developer間行點會平俾你
人地根本都唔想做你生意啦
如果你買一手樓既求其搵間平嘢都無風險
二手要睇契就謹慎啲囉

御半山不了
中原不了

300呎市區樓， 20年樓齡， 都仲係叫緊600 萬

你都識講20年樓齡

市區20年算唔舊啦，邊度有地起樓

如果講話2000年入伙
感覺好似新好多咁

有d唔做渣打，做要加錢

正常，只要佢做到大部分大路銀行就可以

20年樓係咪單橦一梯兩伙個d？

「可以睇睇卓形設計，幾平」

最緊要花旗渣打做到就得啦
咁多間批曬都唔會揀匯豐啦

淨做中資？

渣打

想問下有冇整緊按揭既巴打有遇到銀行估價開始跌

之前問銀行，佢地話你一開始申請前詢問既個估價會keep 一個月。只要你個一個月內申請都係跟個個估價黎借

仆街，成交日八月

想請問如果到時估唔足點算

我get 到個意思係，eg 你2月頭去銀行估500萬，你2月尾遞按揭申請借450萬（9成）。銀行批得到。
但如果3月中先申請，就要跟三月中個時既估價了。
不過唔知我有無理解錯，你可以搵返銀行問問

無理解錯，但因為TU 時限關係，佢地會叫你5月先申請

但唔知點解個巴打成交期推到咁遠，同埋幾時第一次去估價

估價只keep三個月, 所以你最快只可以5月去申請按揭, 如果到時估價唔足, 你就要抬多d錢上會, 所以買樓成交期唔可以太長, 因為無人知道市狀會變成點, within 3個月就安全gei

我簽左睇樓紙（4月簽 3個月有效期）
但如果落女朋友個名加9月中先成交有冇問題😮？

想問各位巴打
睇中左層 叫到盡都要價810
研究左hkmc個按揭
成交價810應該係借到720？

From hkmc
（問: 按揭保險計劃的最高按揭成數1及貸款金額上限1是多少?
答: 已落成住宅物業而樓價為900萬港元以下，最高貸款金額為(a)按揭成數 80%-90%2;或(b) 貸款金額上限 720 萬港元，以較低者為準。若該物業樓 價為 900 萬港元或以上至 1,000 萬港元，則最高按揭成數為 80%。）

yes

因為個單位本身有租約八月完，再加上自己d錢都係七月回籠，自己同女朋友睇左好耐都好鍾意個單位，所以二月個陣扑左鎚。

點知個疫情而家搞彎左全世界。

二月個陣銀行估價高成交價十萬

姐係銀行會係邊一個時間點既估價作準？？

係申請個一刻，定係滾動式咁mon 住

btw 連登有愛

個賣家又肯你6個月成交期既
你不如搵返個按揭同事問下
同埋點解做按揭前無問呢個咁關鍵既問題既

理論上要不斷roll 價，但你放心啦，除非你好大額或者銀行條友同你有親，唔係既話都係你問/提果時先會再同你估，唔係就會直到申請再估

聽落似係未傾好就簽
如果係我就唔會再用呢個經紀，佢只係想揸住你張票同約等你唔敢出去睇/簽第二度

業主市係咁架啦，簽咗証明你係有誠意買，唔係齋吹淨鋤價試底價。

查冊一黎睇下賣家係咪業主，二黎睇下有冇咩order之類（例如有冇釘契），三黎睇下佢有冇按揭（如果無按揭可以放心支票寫業主名）

簽晒臨約先無咩風險，唯一風險係業主簽完你反悔唔想買殺訂。

寫律師樓當然好過業主名

唔知應唔應該係到問,但係希望大家都比下意見
因為屋企細GE關係,家人想供多層樓.
咁屋企有父母同我同姐姐.
如果屋企人係買多層就買大D,一家4口一齊供,到時就落我個名.
萬一之後屋企人走左呢,舊GE留比姐姐,新GE仍然係我.
但係姐姐對呢個分配唔滿意,因為要係人工到拎一舊錢出黎,
每個月得返唔多GE錢用,而且要屋企人走左層樓先係佢.

咁我就同佢講,咁你可以選擇唔供,到時我同屋企人供.
但可能舊GE樓就唔會比佢,之後屋企人另外比筆錢佢.
又或者你同屋企人講想點分配自己爭取.我唔出聲表態,亦都無意見.
之後我姐姐就話我仆街自私,因為見自己得益大就唔出聲.
咁樣對佢唔公平.
想問下大家有咩睇法.

咁簡單d
調轉
買多層寫你家姐名
你就要舊個層

利申: 無立場 太多背景問題 / 細節我地唔知

最簡單諗法 將你講嗰d內容 將安排 / 做法上面嘅野
你同你姐姐完全交換身份run一次
你自己覺得有冇問題先

再利申: 真係無立場 一般諗法建議

轉買兩層細 一層家姐名 一層落你名
舊果層等兩老走咗之後套現平分

資料唔齊全評論唔到

姐姐覺得唔公平可能因為新嗰間大嘅歸你，細舊嗰間歸佢。
想完全公平就立平安紙，到時兩間樓平分。

如果你覺得你個offer係對你同姐姐都著數
但佢就覺得唔公平
點解你地唔調轉角色
你姐姐要新果層
第日你要舊果層
睇下佢肯唔肯

你家姐講得無錯

就咁睇，就算你家姐唔供新樓，父母死後先留返層舊樓俾佢，你都有著數。你條仆街竟然話舊樓都唔俾佢，另外俾筆錢佢

但睇嚟你父母都係重男輕女，咁不如盡啲啦。一蚊都唔好留俾佢，橫掂佢都係外嫁，佢第時啲細路都唔係跟你老豆姓。

繼續上水學下野先

其實仔女憑咩謀住兩老層樓

其實比票傾好平常真係唔駛驚
抬頭寫律師樓最穩陣
make sure個支票戶口冇錢
date back張票
叫aa比張簽收紙你
寫明兩日傾唔掂比番張票我

利申 已買

憑本事

😦😦😦
真係好傳神

請教吓
如果銀行批到八成
但自己有能力畀到四成首期
大家會點揀

供款冇壓力既話，梗係愈借得多愈好，留錢係身邊

供樓黎講
八成冇壓力
六成就輕鬆㖭
仲慳埋按保
不過裝修埋就差唔多清袋
要借私貸好似唔係好安全

我自己覺得無乜必要的話
就以唔上MC為前提之下借盡

有冇人按揭收到中銀offer 1.1%rebate?

呢個case掉轉睇就得
新樓落家姐名，你有份供新樓
到兩老唔係度就比層舊樓你
你覺得ok唔ok？
得既就用呢個方法分啦，你都覺得公平

aa話帶票睇樓 咁係我同業主傾定都係aa搞掂？

生女好啲生女好啲

你個建議既hidden agenda係要脅你家姐一定要幫手供落你名既新樓 唔係連舊嗰層樓都唔使旨意有
好絕wor
不過唸得出都幾犀利

aa唔會比你接觸到業主
但拎住票睇，到價就即簽臨約

係現場講價好撚刺激

同買家講，不如隔多三個月再交易，大家慳左經紀個佣佢
如果無簽睇樓紙，就落去茶餐廳先傾

我都有一刻諗過靜靜雞留個contact比個買家
不過最後都係打消咗念頭 準備換樓費事節外生枝

咁做埋aa個份 洗鬼俾佣佢

我之前賣樓都試過個AA 叫我落鋪同個買家傾，價我就收實一個數，唔到價有咩好傾

全中 有時間咪當無聊吹下水only

其實兩個都唔係一步到位，你十年後總要換多次樓，不如諗下呢段時間邊間啱你用多啲
空間、交通，社區配套，家人距離，自己攞個平衡

如果全部野都覺得差唔多既，嘉湖波幅大啲，而家呢個市應該就入嘉湖

鑽石廳打通感覺麻麻，直廳就可以一戰

卓爾居好似一期先打得，二期唔打得

上下左右

大户

樓梯入則，最細見過450呎樓上下打通

兩間鑽石廳打通，斜角位互相抵消，就變番方正大廳

我理解既正方形唔係咁既樣

想請教下大家
5月尾收樓 （30年舊樓 未大維修）
我見收樓前個日要去驗樓
其實點驗法 要睇啲咩
要搵個師傅黎驗定點？

利申:全爆 換剩個窗

都係睇返個單位同你簽臨約果時有無唔同，不過你得一日都整唔切啦

全爆建議換埋窗，唔好慳

係米即係睇下個埋臨約野係唔係到就算？個AA狗講到好撚大件事

正常都無乜野

如果驗樓個日見去水個啲有問題 又有漏水咁點
呢個係米都已經唔關上手事 但我可以咬住佢

如果驗樓個日見去水個啲有問題 又有漏水咁點
呢個係米都已經唔關上手事
定我可以咬住佢

想問下裝修
如果自己唔搵designer, 點同師傅溝通想點裝？
係咪要搵個監工？

咁真係睇彩數
我就係有個單位上手話啲窗換左6年，我睇落都好新淨，無換到，係咁易油左就租出，山竹打完之後租客話啲窗漏水，我以為係個別事件啦，但之後租客有幾次黃雨都話漏，佢無檔期比我整，但我相信之後收單位啲地台可以報銷

過咗三個月就得啦

要換就嘉湖流通量大d，應該易d甩手？

嘉湖就係貨太多，戶型少攪到波幅大，趁淡市去嘉湖扑傻瓜係正確選擇，不過留意返出貨果時如果都係淡市可能又係鬥低價

多豬隊友

老實講我上左去睇5分鐘，佢本身住緊擺曬野又有窗簾，都係係咁易睇下
咁我簽曬必買必賣叫個經紀幫我問業主（個經紀好熟既，連whatsapp 截圖都比曬我），阿前業主都話無事，咁我心諗去到呢個階段佢都唔需要呃我啦

之後就係而家咁喇，租客比過啲片我睇係窗底入水，應該係去水個度唔夠斜/啲料鬆左掛

係咁易油下之嘛，果時啱啱過完年，師傅話可能會漏水，叫我留意下，咁油都油完，租約又簽左，我搵人換窗再補油都做唔切啦，咪諗住算數，點知漏成咁

我而家望阿租客快啲唔租比返我整

其實個差距好大，我見有d單位呎價唔到一萬，有d接近萬二，當然景觀同裝修有影響

想請問下點為之date back張票

呢啲唔係大數既野，你都費事追啦，又難舉證，口同鼻拗

我係嬲佢簽左必買必賣都講大話啫，講真必買必賣都簽左，你咪比個心理準備我囉，唔同我會挫返你咩

1）先清現有貸款再借，用阿媽擔保，最盡借220萬，應該得呢個方法借到
2）簡單

難啲，我印象中肯做85-既bank 都收曬皮唔肯接新case

當佢買盡5.8m 9成，林鄭plan 都係要4萬幾蚊入息（免壓測），去支資會批，跑步最近好似都可以批

當時借到係因為用asset based lending
你而家借唔到係因為用ABL 計你有outstanding，唔夠秤

用入息，你加埋135萬，除非可以一條批曬30年，否則用你阿媽個入息計唔到，但你阿媽55歲，30年就要85-，而香港接緊case 既銀行最多係80-，所以行入息，一係加個後生擔保，一係加個有入息擔保

想問下3zero 同麥太保做乜日日響房屋台泥漿摔角係咪有咩典故

唔知租屋應唔應該係到問，請問租盤有冇得減AA佣？有冇成功例子可以分享一下嗎？感激

你唔報銀行都會check 到，你唔consent 佢check, 有少部分銀行會加你1%同借少1成，大部分銀行都會趕你走

如果按揭年期剩返27年，33歲轉按可唔可以做返30年？

樓齡低過45就一定得

想問下想租比人，銀行息率一般幾多

層樓3年樓齡，咁做30年樓按借款人年齡上限係幾多？

50

少少題外話，巴打個名令我諗起一隻 game 叫 beatmania - 你有冇玩開？

無玩過

捽碟機、結他機、打鼓機、跳舞機, 當年好多呢啲音樂街機

唔該晒巴打

Ay, ay, ay
I'm your little butterfly
Green, black and blue
Make the colours in the sky...

可唔可搭單問

如果老母65歲，想換間公屋出黎買綠表
如果做按揭，綠表是咪只可以用房署做擔保？
我可唔可以加埋個名做擔保，因為佢無入息

唔需要加你做擔保，但你可以準備定文件隨時交比銀行當reference 話係你供養

但都係唔需要加你做擔保

個別地區問題

而家我仲有玩，iPad 上玩捽碟同 jubeat, 街機就結他打鼓

當年成日班結他機

想問搵d 19細地產鋪有無風檢？佢地肯免佣好吸引

無聊㩒下，南山樓成 $15k 港紙一呎

此太古城比香港太古城更加貴
實用 54.3m2 x 10.76 = 584 平方呎 大致等同太古城建 675 呎既 size
1215 萬人仔 x 1.09 = 1324 萬港紙
即係實呎價 1324/584 = 22.67k 港紙一呎

但佢地供樓最平都係「基準利率」4.9%, 供 30 年月付近 43k 人仔或者 46k 港元

Thanks thanks. Bro.

請教各位巴打
收樓日如果上手業主留低傢俬電器垃圾可以點算

問律師

某d 區係細行仲多好野，我兩次買樓都係細行搞惦

佢執笠都唔會呃到我d錢ga ma?

你講左出黎自然有巴打答

第一次入黎，想問下大家點睇凶宅
睇左一層價錢岩（以而家樓市黎講十分抵屌）間隔又是正，但十幾年前有人跳樓⋯⋯而家有啲煩惱
準備去問埋銀行做唔做按揭先，想話大不了咪租出去比印印或者鬼佬⋯⋯但唔知咁會唔會好on9⋯⋯

咪傻啦....你同人接容易
你放就難啦

凶宅同銀主盤大部份銀行都唔會做按揭，你要問清楚銀行職員先好交票，好多哀既aa想拿拿臨賣走個盤點都會同你講無問題，唔好信晒佢地，唔清楚交左票後做唔到按揭隨時full paid

住房公積金

第日點放

如果高過咁點？

我直接做擔保得唔得？

今日入左紙申請mortgage

唔知做乜好驚唔批

+1 , 申請左五間

我而家入左兩間 諗住入多間

Ching你去到五間咁誇

趁今日得閒報個到先

有入 首選係佢

兩間細行，一間大行，aa仲緊張過我介紹埋跑步同行山，咁又近近地就快手搞埋

利申：高成數借盡

aa淨係射大貓比我
我按揭成數係偏低

咁就唔洗驚啦

都驚架大佬

恭喜你！嚟緊都想借盡買層
但有d擔心mortgage

穩定職業？我同老婆都係好穩定既職業

其實按揭成日要兩個星期或更耐先有結果, 真係買樓中間最折磨0既野

成家得我自己明
當年屋企買居屋 係知批撚硬

我最近白居二明知99% 得但等嗰時都係忐忑不安

每個業主都有既經歷

2年稅單除24

第一次入黎，想問心儀單位，口頭搵左銀行估6.7M
如果成交係大約7M，銀行多數係唔係都可以批足？
會用9成按揭

問多次銀行，你會簽700，叫佢搵估價行睇睇拉唔拉得起

問過，佢話應該都大機會
但要有臨約先firm得實
聽日即管同業主再傾下，有冇少少水位

梗係緊張啦

呢度好似靜左

我都搵緊邊間好，按揭銀行既人壽又貴又冇優惠

唔想追貨，專心返工算

業主價企到好硬，樓價同經濟脫節

脫左好耐

可以，唔好早過按揭drawdown 就得

你分4年還都唔算稅貸啦，銀行職員仔笠你之嘛

講多句，一般唔建議成交前draw p loan, 成交前銀行可以有任何原因想睇多次你TU，又或者你要延期成交又可能TU 過期，機率唔大但無謂搏

Refer to #351

係，你唔係趕住筆錢成交就無謂玩呢啲

同意好少查，但而家呢個市千奇百怪既事都會發生，加上佢p loan 4年淨係計upfront 未計penalty 已經4%，自己諗下係咪急到咁

我想問成交日收鎖匙代表可以即刻借Ploan?
有啲銀行話要等多一至兩個禮拜，唔知點解

唔洗等多一兩個禮拜
成交前一星期已經可以申請，成交後即時可以提取p loan

早輪綠怡雅苑都遲左幾個月交樓，全部申請人都要由頭批過，而家工地有無做慢左，你自己諗

我係你就會成交後先攞p loan
至於幾時申請，攞之前一個星期就夠

Mortgage 都唔會今日draw 聽日就上TU啦，同埋申請p loan 份TU 都無positive data consent ，會見到mortgage count? 咪玩啦師兄

仲想請教咁多位，我同太太其實係換舊
而家賣個層係之前聯名買
咁收大訂日子係27號，成交係6月18前

但我地有個單位睇中左，想聽日同業主傾同簽臨約
成交期希望傾到9月頭(因為想預時間做9按）
如果我未舊樓未成交，但聽日就去簽臨約
會唔會影響我做9按？
定只要我舊樓成交完，大約7月頭先去申請按揭上Hkmc就可以用返首置8M 9成按揭。

下 遲左交樓又要再申請過批核？
咁都得？

你邊間呀，我都無做呢行，但我係做broker，我公司私人咩loan 都做曬，以前做bank 都做曬corp clean loan secured lending，未聽過non consent positive data 都睇到，等我見識下

我細行搵左星星，大行佢都同星星回得差唔多

唔影響，交舊樓買賣合約出黎，你draw 果陣佢再做land search 唔係你名就得

你自己去問下銀行咁既情況，TU同supporting docs 過期要唔要再查再補囉

我都呃唔到你聽日啦

我都做呢行

我認真想知邊間違規

我因為咩case 都會接，所以做既量多，成日都會見到花式怪事，所以建議巴打如果唔係要果筆錢成交，唔好比個trap 自己踩

第一次...成日好驚行錯step搞到新買個到做唔到9按
新樓就會老婆名，我擔保佢
即係我臨約照簽，大訂照俾
新樓按揭過左6月18日我先申請就可以？

好depends on 你點睇後市
非常樂觀既，就買盡佢
5050 就睇你地頂唔頂得順囉，頂得順咪搵700-800
唔太樂觀就買600算啦

你預清你TU record 要一個月，即係你TU 最遲18/7先會無貸款記錄

呢段時間你照交買賣合約/成交記錄就無問題
幾時申請唔係重點

都想八掛下
D AA成交到其實食到樓價既幾多% ？

咁想請教下，我新樓成交日預幾時會最Safe?

我之前問過bank, debt嗰度有臨約就release到出嚟

不過stress test要用番舊制，ie. R +3% 嗰隻咁做

但我就係問過Hsbc, CCB. ICBC
都話如果我未完成舊樓成交，就幫新樓做9按上Hkmc，hkmc見到我仲有物業，就只會批8成

同埋我聽日簽臨約，都唔會有問題架可？

其實遲過18/6就得

你唔介意支資就做到

你總之proof 到你層樓將會賣就ok

多謝解答
咁聽日就即管同業主傾價錢

唔係睇hkmc批唔批咩？

HKMC 批，但大部分非支資銀行都一係唔批，一係收到好緊

咁我搵定支資銀行搞按揭先
做8成但計到好盡

唔知喎佢俾開半佣我地

即係最出名最大型嗰間支行只要唔過入息供款比率50%就得？就係佢做首置免壓測？

獅子批得好緊，條友仲叫我去試下其他銀行

獅子肯定唔跟，4大支行都跟啦

負責按揭嗰個人真係話，佢地獅子銀行係好緊

我有個問題，咁我明知佢咁緊，我又要上hkmc, 我可唔可以去獅子申請借70% (大啲機會批), 去另外幾間 (包括支行) 就申請借80% (搏佢借盡80%)?

可以，但其實你照申請80%，獅子唔得既話會counter offer 你低啲

巴打咁快手
我都諗住照Apply獅子，兩公婆都係獅子戶口出糧

咁你應該入息幾高下，大概要七皮一個月先過到 8M 九按既壓測

好似有啲銀行經 QBE 或者 A?A 做按保，唔清楚有無分別。不過聽過九按一般係嚴格過八按，最好點都預備兩成首期。有無問埋 HSB ，SCB？

你過到壓測就可以用獅子，免壓測獅子比親都唔受

會有銀行經QBE/AIG，無分別，不過QBE 講明只做舊plan，AIG 好耐無見過佢出offer，唔肯定仲有無接

beatmania成日想學但摔嗰下手唔得

而家啲機舖一係煙一係唔就腳, 再唔係變晒釣魚場, 真係唔會入去

仲有幾間 OK 既 - 沙田娛樂城同荃灣城市廣場隔離，都仲係禁煙同有唔少音樂遊戲

沙田娛樂城係咪即係沙龍桌球嗰邊？

係呀，我間中會去打機

以前成日玩跑馬仔磨時間

過到呀。同太太夾埋66k收入，想買7M樓9按
同埋今朝打左去Hkmc，新樓個按揭後過舊樓成交日交上去俾佢地批，就會當返首置批9按

過到咁應該間間都做到，攪亂左你同另一個巴打，唔好意思

佢理論上都係重新批過，但你cut limit 即係cut risk，好快就批出

傻啦，唔好咁講
我自己乜都唔識，所以想請教下各位大大意見

Citi bank 回贈最高
如果係專業人士，工傷都可以

全城佢最靚plan，其他bank 爭兩條街，唔到佢唔串

若果渣打有65k，花旗會再多40K
不過自己先知邊間成個package 對自己最好

Citi bank我都有問過，佢都話ok
但驚佢揀客做，批得好慢

一樣 我琴日入紙佢話最遲五月十零就批

G1 Jocky

CCL
24-04-2020 175.68
+0.82

準備坐火箭

咁有無咩辦法可以做到話按揭成數？

我搵開Citi個banker, 佢話citi好快改做1% rebate

有無上兩個月申請既巴打收到offer

本港二手樓價創8周新高

反映本港二手樓價走勢的中原城市領先指數最新報175.68，按周升0.47%，創8周新高，中小型單位指數同大型屋苑指數升0.5%以上。大型單位樓價靠穩。各地區當中，港島區樓價指數升0.89%，結束3周連跌，九龍區樓價升0.81%，新界西就升0.46%，新界東跌0.03%。中原地產表示，樓價有止跌跡象，復活節長期後二手成交持續，樓價走勢有望出現變化。本周公布的指數根據的成交，有約70%在上月底至本月初簽訂臨時買賣合約。

2020-04-24 16:47:46

11/2019 後花旗無敵手喎師兄

市場變得好快
2019Q2 最靚獅子
Q3 渣打
Q4 已經係花旗
如果花旗真係cut 到1隻回贈，下個最靚應該係工傷同渣打

ICBC要專業人士先抵

渣打都係1%rebate

渣打好靚料可以1.2
工傷專業人士1.5

我本身都想搵citi
但又係律師唔on list
明明大路野黎

床褥而家仲有無得美國代購
香港買好貴

結果我買左 temper $26k

冇啦，運輸停曬咁濟
梳化+床褥4萬幾

床褥真係唔好訓就傷身一世

仲有d 影音同廚房電器咁，又想用靚少少
跟住潔具見到靚d 既又忍唔住買埋

咁全屋野都要香港買好大鑊喎

影音都可以慢慢儲
廁所就無得事後
加加埋埋都。。。

樣樣都加多少少用靚d, 之後又諗住一用就用十年，照go喇

係
仲有磚同木門都要香港買，都幾拿利

就係咁諗
通常唔係餡入式果d 過兩年又會忍唔住換

買左邊款？開心 share 下

搞緊裝修，龍頭面盤星盆玩左17k
揀果時就好爽，爽完諗返有d肉赤，但裝修完見到應該會好開心

茲曼尼梳化，意大利doxxxxx 床褥

我都差唔多
買完先覺得貴

買左邊間？

仲有間賣水貨既selay/ sinomax / tempur
平一半有多 ， 仲要美製

我睇自己喜好需要決定邊d買貴D
潔具呢D我自己無乜要求無買咁貴,唔係買大陸製個D ok
我見到自己父母屋企d龍頭,都係落樓下五金鋪買,咪又係好地地咁用左10幾年
個盤入伙到而家用左20年咁滯

好緊張下終於新樓簽左臨約
希望舊樓快D成交工，等我新樓盡快搞按揭

恭喜曬
賣左舊樓幾耐先簽新樓？

恭喜晒

收左大訂先簽，不過買家應該早批到按揭，可以早成交
變左買知到應該都可以早成交
雖然係低層，但景觀都唔錯

幾廿歲人咪咁多幻想啦

信達sir

打機可以實現夢想

3B 唔算直望馬路了，佢凹左入去比A擋左，同埋G先係對正十字路口，不過如果覺得唔舒服就唔好勉強，話曬起碼住幾年

2房則我自己私心覺得1 2 F最好用，全部床都上到窗台，廳擺野靈活

2 3 B 爭啲，主人房無窗台加分，但有工作平台無咁好用

直廳唔係唔好，但黑廁同埋擺位比個則限死左，基本上間間屋都係咁上下擺法

最差就兩邊廳，客飯廳調轉左

呢間3B 個業主都算黑仔，佢當年比內園果啲兩房比多左成舊水，可惜無比多幾十買高過友愛，唔係既話又係破頂盤質地；而家對住大媽+TG，攪到同內園景要賣差唔多價

睇樓真係好攰，不過好彩都算快上返車
希望到時正正常常快手批到按揭

我去睇樓 agent都係同我講一樣既野

差餉地租好似要有律師信先轉到架？

呢橦睇新聞講翻新樓按揭樓齡唔會當新樓， 本身橦樓成47年樓齡， 所以按揭前最好問清楚銀行做唔到30年按。

thanks bro.

好清楚

贊成一入屋感覺好緊要。
巴打竟然覺得佢既因素唔值心中既價位， 咪企硬d自己個出價同等下，再唔係睇下其他樓， 巴打有無睇過卓爾居同泳池3寶果邊？ 你既budget 夠買卓爾2戶同海典細3 tim. 當然， 要取捨個西鐵交通方便啦

3座D 就幾平都唔買啦，好大心理壓力呀

唔明咩野好近人地房，你講近隔離果座間房？

高成數按應該仲有跑步做到預批，但唔係個個同事肯做

唔知入面整成點，但老實講張圖有啲唔開胃

佢47年樓仲有銀行做到30年既，過幾年先知味道

我指公家位置，因為平面圖睇圖都有好大陣懷舊味

其實將E分開比CD 食左好過啦，而家呢個則點開都係鳩既

Citi肯做，但我買之前都冇搞
尋晚簽完臨約，去左hsbc問都估得足臨約價
不過係到放風話遲D個plan可能轉

黑廁同A/C platform, 差既野都齊曬

放大啲張圖睇好似非黑廁喎，浴缸有隻好細既窗

舊樓冇sunken slab, 唔會黑廁啦

3D 係開揚，但太近海盛，放租都算，自住咪癲啦

如果你喺地產網連樓層都睇到果啲成交又真係成個月前做既
只係之後先登記返

咁老實講買二手真係同買新樓唔同
二手單單都係唔同parties，每個人既資訊同需求都唔同，每個單位既質素又可以好唔同，好難話佢啱唔啱

不過跟多幾隻AA睇就點都唔會錯，最基本你可以由佢地唔同既口供攞一個準啲既資訊

二手唔同既
有d業主 可能層樓好低價買 所以會有大嘅減價空間
但有啲業主可能賺得唔多 可能減兩三萬都係盡
反而我覺得如果合眼緣嘅款就好快手買
我嗰陣都走甩咗兩個館盤
依家反而買冇咁高層但差唔多價位其實都蝕咗

呢棟單支真係不了
16k呎同區屋苑大把

你去facebook 瓏門業主討論區有d自讓盤擺上去
岩岩有間向南公園個view正

Post喺private group搵鬼睇咩

1-3座每座都唔係平排，唔會對望到

有冇巴絲打做緊/做過集友按揭
見H+1.24 Cap 2.5 1.6+0.3%

個group公開架

是咪睇御半山 西visit
定係睇二手

Rebate 1.6+0.3%

禁加入
唔駛業主都入得

批核極慢

咁大鑊 但係我係樓花180日成交個種，會唔會好少少

預2個半至3個月時間
半年成交期ok 既

睇樓一定要行/搭公共交通工具，私家車好容易對距離感產生錯覺

你個名

巴打知啲野

其實有咩問題 訊號板多輻射

新手唔係好熟買樓過程
簽左約比票 自己搵銀行搞按揭？ 地產aa話介紹我
但我又見人用咩星x谷 經x 有回贈
我自己上銀行問 係咪冇呢個回贈 做8成係咪依家好難批

唔好經aa 簽按揭同律師轉介紙
簽左臨約就搵銀行搞按揭，問埋中介(ie星x 谷) 拎中介紙，連埋按揭form 一齊交俾銀行

之前有好多單新聞講住得近訊號板全家生癌，果時仲係4G年代，黎緊5G 號稱訊號強化左N倍

巴打refer to #4

如果中原S&P 寫買方0%佣，咁咪OK 囉

s&p =睇樓紙？ 我冇詳細睇 就咁簽 見到好多1%

中介紙簽星之谷自己收多筆
律師如果佢果個開得唔過份, say under $8K, 又做到大部分bank 既照跟佢都無壞

臨時買賣合約

thx 巴打 我簽果陣 佢講同我講 循例都要簽 簡單講你同我睇a 你3個月內 唔同我公司買 我地有權收你1定2%佣 不過都係唔會 但你照簽

瓏門向公園/工廠/卓仔方向暫時都無

同價錢點解要向海盛，就算係買向新墟，7-8 座都距離過百米，好好多

求意見
如果心儀單位叫價比估值/成交價貴50萬
ching 們會放棄 定 all in 高追

幾錢貴50萬先

700 變 750

on 9

50萬不了

一樣case 我揀左放棄再等下

Ching, 宜家單雙人租盤，幾錢左右？？

我想搬出來住，同 bf

用咩 app 睇好？？

問過 agent好串。。。

28 houxx app租盤，信唔信得架

要睇睇你鍾意個單位啲咩，果樣野有無價值

全家生癌好大機會係家族遺傳
多過真係關訊號板事
不過就算真係冇事
太近自己感覺都唔舒服啦

想問下 一手樓回佣 如果個買家拎完回佣 再分d比aa 係咪會有問題?
今日聽人討論呢樣野 有人話唔得 好奇想知下點解

我都係， 依家真係好小好盤放出黎， 一係就比估價高10% 再企硬。
所以聽其他巴打講睇得多有用， 有時有好野， 你一聽邊座邊室就知係咪好野， 內籠可以用錢執另計啦。

咁要睇個廳有幾大，如果客飯廳300呎以上，擺中間隔一隔都Ok，廳細就咪攪

過千呎樓先有300呎以上大廳

有無搵多幾個AA

都唔洗，好多唔到900呎3房都有

要睇埋入息，壓測

這些機會...

真係咁耐嫁?我仲諗住入表

之前申請過
大行派曬offer 成交埋佢都未批到

應該淨係買到4m樓
唔搵人做擔保？

其實睇floor plan 都有曬刻度，就算無，大部分廳都係長方形/L形（兩個長方形啫），自己拉下呎計一計都得啦
果啲咩鑽石廳咪自己喺兩個長方形之間開多個三角形/梯形

橢圓形果啲就真係唔識啦，搵人度啦

如果唔搵擔保既，4m budget 分分鐘長沙灣舊樓平過大西北舊樓，都可以揀下區

一梯一伙

你個case 有稅單好易
九龍應該都係四小最近你要求？
比去上黎，假九龍
將軍澳中心果邊我覺得好似正啲

我本身都想講凱帆軒同青衣城，但睇返青衣城應該做唔到800附近
凱帆軒其實ok，但如果同四小比佢保養差啲同埋去搭鐵條路係露天

將軍澳中心都有諗過，可以買到三房

凱帆軒行去奧運站要幾耐？其實最盡買到9球既樓，但一鋪清袋

三房難啲下嘛，都會「車尺」都唔得啦

凱帆軒去南昌應該近啲，大約十分鐘
去奧運可能要15分鐘

係啵，睇錯

原來係咁，之前去過睇碧海藍天行去南昌都係8分鐘
另外海逸豪園覺得點？行5分鐘就到黃埔

海逸爆左budget 喎，如果食得落就不如買盈翠

盈翠比較好？其實都仲諗緊，我見碧海藍天同凱帆軒都望到海景

盈翠話曬都黨鐵上蓋，過海/去九龍西主要黨鐵站都係極快，點都贏黃埔站啦

發展商就一樣，無分別

海逸贏就贏黃埔花園有大量配套，但我咁睇，你青衣人買一定會放盈翠落target list

但黃埔人就唔係個個會諗海逸

我中意長沙灣多啲 但係咪3x年樓齡？

疊茵或者兆康苑果d 得唔得？

ching 咁有心機同佢地傾計？

舊喇

有frd住緊凱帆軒
個海景咁開揚
向海唔會有8M-啦
本身應該無500呎
管理&保養都一般般

建議上面位巴打出去行下睇下盤feel下d二手價錢先

30-40

平時就兩年稅單除24一定夠做
而家斷左月結單果隻腳可能難啲

有時間陪下細路好過啦

我知近街市果方啲單支有囉，可能明愛醫院下面車房果邊都有
其他等熟果區巴打補充

你女友果邊呢個情況不如去跑步做左預批先
我有少少擔心佢份入息斷左月結單銀行計唔到

其實有無靚女agent

其實業主開價同估價差幾多？
我岩岩其實估價同業主開價差Around 300k
最後簽左臨約都估得足
最好問定銀行，真係簽左臨約後估唔估得到
通常見到臨約可以估多10%左右

好多銀行仔唔係做按揭，再唔係可以打上HKMC 問

近地鐵站同唔近d單支爭好遠
居苑有美居美寧
不過24k真係難搞d
除非1.5m唔包裝修

美居美寧4尾5頭喇嘛清

所以話24k難搞
清佢問得係咪單支，心態上應該對單支有抗拒
唔通叫佢買倫美咩

咁又唔洗咁細，順寧果啲都得啦佢

屋企樓下有個藍色幾靚女

栢麗藍色都有個幾靚女

自己拉呎度果個唔係內櫳面積黎？
同實用應該唔同，實用計埋牆面果d

康輝，永寧，昌暉，耀輝都係射程範圍
不過都係個句
400萬就算比足150萬首期
24k月薪都買唔到

大家點睇馬鞍山個薈朗同薈睛

咁你用都係睇carpet area 啫，幅牆幾厚你都用唔著啦
咁執著既話應該要睇返單位主力牆同間隔牆幾厚，屋內計100%，外圍計50%，咁推返出黎

薈朗多開放式放賣

純粹學野想睇下點計姐

我明你純學術，只係我對無實際意義既數字無乜興趣

我無親身落去呀，我放盤佢搵我咋
睇返卡片係樓上鋪黎，12樓

借款人=/=業主，唔影響首置身份，要買果陣甩擔保就得

岩岩計完新屋個廳有240呎
舊屋廳得150呎，都大左幾多

大左一間主人房

我得 210 左右

遲巴果度面積應該大過我
應該是你房大d

一間長直廳，一間日字廳

馬鞍山2房有咩正嘢

海典居？

幾多budget?

1人自住？

海典而家叫價7球起，仲要低層
昨天睇左

應該係想要海濱長廊個面定點？

超多人睇樓。。。

海柏同海濤居？

仲有雅濤居，迎濤灣，翠擁華庭，銀湖天峯，迎海

迎海兩房靚景成10 球

個個見到肺炎樓價都唔跌，等再創新高先買咩

但我唔太鍾意迎海....雖然會所好靚

廢炎

可能會跌呢

11k已經跌左架喇，兆康企理啲都做到呢個價

世事冇絕對

今日唔知聽日事，可能轉個頭落街就俾車撞死

咁中肺炎應該機率大啲

第一眼睇錯廢淡

不分化

另外實用唔夠九百呎，個廳大過三百呎隨時仲大過三間睡房嘅和，應該係舊款啲嘅單位...

想請教下收樓前幾日去驗樓其實有咩要注意

同近期成交價有冇分別？

預批免費

咁真係冇計，業主堅持

梳化同床去邊度睇同有咩推介好？

簽臨約個價就係個個價

佢比返個copy比你既時候就唔係吉架啦
AA 你仲可以睇埋佢收買家幾多佣

你買高層?

半佣係基本

AA fat fat

係呀，你簽左佢梗係話知你，未簽就話讓多步務求快d做成啫

5千萬樓的50萬同400萬樓的50萬差好遠架

我會睇成交， 唔會高追

有無裝修先？

要扣埋你欠款去計
所以我可以答你得，亦可以答你唔得
因為你無講銀碼

咁既時勢 預到咁盡真係好？仲要佢跑佣

高樓價就係需要多d你呢d人

姐係每次換樓都要俾從價印花稅？

我建議你計清楚條數先，到時俾左大訂先話批唔足按揭，就成份大訂凍過水

殘裝
廚房連水龍頭都無裝

我決定放棄
再等
叫左agent 撕支票

係， 基本從價印花稅次次都一定要俾($100 ~ 4.25%)，避唔到。

先賣後買就直接俾新樓基本從價印花稅；
先買後賣就俾完15%再退(15％-新樓基本從價印花稅)個差額。

明白了

唯一機會可以免埋佢，係以遺產形式承斷

[member業主都開親都過估價
普遍都過2 30萬 有d仲勁 50萬都有[/member]

好難答你 例如單位座向, 景觀等等. 銀行估價有時會忽略左座向景觀等因素.
如果你驚買貴左, 我覺得唔係睇估價, 係要參考個盤最近其他成交. 對比返中原指數做參考.
如果你驚要抬錢上樓, 咁你問一問銀行先.

咁你入左銀行問未？
你講到上唔到會係咪爭好多？

諗唔明點解可以咁貴

算啦好嗎

其實佢個case 自己都識話睇淡 但又信aa驚樓價好快回升 然後按揭方面都自知會伏伏地 又想冒險搏佢冇問題
唔怪得中價樓仲咁硬

其實閒閒地都幾百萬，唔係應該諗清楚d先咩
買唔到中價，咪買低價
500買唔到咪400，400買唔到就350
如果話350個d唔住得人
咁就要諗下生活上係唔係計錯左條數，所以買唔到400？

睇淡唔緊要，到樓價跌一樣面對同一個問題
500尺500萬
600尺600萬
但400萬樓都做唔到按揭嘅，咁500尺賣500萬都唔關你事啦

係， 半個月前申請渣打個banker都係咁同我講。
建議樓主盡快去左銀行做預批好過， 問多幾間銀行/轉介agent都得， 每個人case唔同而且依家時勢，間間銀行放唔放水都隨時變。

同意。
住開屯門一定唔會考慮山山
利申：屯門友

中銀？
無咩特別嘢個範圍好闊下

Agger

搵星之谷講下你個財務狀況，問下銀行穩唔穩陣先囉。

老老實實，疫情果浸跌左架啦，12個月供息唔供款，政府代出人工，想等人失業供唔掂大跌有d難。

我記得捽碟巴講過渣打有免費預批， 就算唔係免費， 你女友依家個情況， 比小小錢去做預批都好過估估吓。無記錯， 預批offer 好似都可以hold3個月

係大貓唔做預批
其他銀行都問下好d

反而恒生唔係好理我

你心目中成交價3%

同埋點解AA唔同你一齊上去搵業主傾？
我上星期都係AA同我加業主係單位傾左一輪，就搞掂

直接打上HKMC 問啦

個經紀係咪戇鳩架
你買7字頭樓，你落成30萬訂，我係賣家點諗你？
只會諗我係咪賣平左

渣打係有做，絕對免費

黃色係Youtube多左個睇樓channel
無聊冇野做可以睇下

any link

agent玩你？3%夠啦，俾咁多把鬼咩。

申請按揭，聽呢度d巴打講唔係間間都唔需要過壓測，
我問中銀果邊佢就話幾間大行都做到免壓測，
令我好亂

想問下呢排想買樓....但有個問題
樓價好抵2百尾, 有租客..
但46年樓, 唔比入去睇樓.
銀行會唔會唔借錢比我買, 殺我訂

46年樓租緊無得睇不了
你點知到你手個時有幾多野要執
買黎放租都係咁話

我之前樓換樓要求買家俾一成訂，我買嗰層都俾一成。

真係荀盤，3%訂好少。如果我係賣家，到價的話，你full paid 我都冇所謂。

執都算... 我驚借唔到銀行錢咋

真係非買不可？
睇到都覺得緊...
一闊三大

46年 好似做唔到30年按

拎地址去問銀行做唔做到按揭咪得

想你睇完好鐘意
再同你講貴20-30萬, 都比係多幾萬首期
一個月供多百零二百蚊, 食餐好D 都唔止

按揭3個月穩定收入就可以啦。
同個可以叫業主拖後少少個成交期一樣得。

直接打去上HKMC啦，我都打過去問野之前
佢地幾好傾，又會答得清楚，起碼你高成數最後都要過佢地
問清楚冇壞

肯定借到3球啦 師兄你比成50%首期 你同銀行講之後會放租 未有租約比到銀行 都會計你市價租金8折做收入 所以你而家個case個收入應該係 31000+13000*0.8 我估你600萬樓應該有13000租掛 之後按到唔租比人自住都冇人理你

所以同D 朋友講, 樓要一早睇定
有計劃就要開始睇

未拎到地址, 但銀行話要上樓睇

算係，新租約俾人加租
因為開左地鐵站，新樓
唔想再俾業主揸住個春袋

你full paid 訂係你戇居
大細訂加埋係10% 係因為我反悔都係最多賠10%比你

收到，會研究下呢個方案
thanks

有無巴打答到我個問題thanks

睇下你做幾多成啦, 做高成數要過MC就一定要壓測

大訂加細訂買家係可以俾多過10%，你可以唔收，但收足就要陪足

買家出到業主心目中價，佢鍾意出多過10%或者full paid，你唔收係你低能。你賣過樓未啊？

真係遇到筍盤平市價一成，買家又點會落3%咁少啊

換轉你係賣家見到買方咁驚買唔到，你會點做

學港囡吊高嚟賣咩 你咪反價睇吓買家肯唔肯加囉，你要反價買家出幾多訂你都可以反。full paid 縮短成交期大把例子啦

邊到嚟 人影都冇隻

樂湖

中銀覆我話8，9成都唔需要壓測，堅唔堅